[如果戰事炸彈係德國製造]軍火專家早上7時30分拆彈 道路仍封閉

【06:45】警方表示，早上7時30分進行拆彈
【06:00】警方爆炸品處理課仍未成功拆除炮彈

灣仔沙中綫地盤昨晨發現二戰炮彈，警方封閉灣仔北一帶道路()，爆炸品處理課專家通宵處理。為防炮彈不幸爆炸，警方昨晚已在炮彈旁邊堆積沙包，然後處理炸彈，初時估計2小時內才完成拆彈。
但事件發生了接近一日，至早上6時許軍火專家仍未完成拆彈工序。附近道路依然封閉。
警方爆炸品處理課高級炸彈處理主任周錫健表示，由於引爆管有損壞，致炸彈狀態不穩定，移動時會有危險。爆炸處理課人員選擇以鑽孔方式，在彈殼上鑽兩個小孔，再以熱力最高只達280°C的特別炸藥燃燒。
另外，民政事務總署開放灣仔活動中心，供有需要人士前去暫住，由於封路有入住附近酒店人士未能返回酒店。至早上7時，活動中心有4男、10女及6名小童入住，全部是酒店住客。

真係咁多年都無好似 ｒａｍｂｏ ５ 咁爆